新鮮出爐 「教育界一人一信支持5/8罷工」

「教育界一眾巴絲已經率先出咗個template，有老師版同校友版！各位巴絲快啲send比自己校長😎或者自己母校 支持5/8大罷工🤟🏻🤟🏻🤟🏻記得廣傳 好人一生平安」

校友版

致
（校名）（人名）校長：

反對《逃犯條例》修訂議案風波持續整整兩個月，活動由最初的一百萬、二百萬人和平大遊行，演變至現在每個周末的流血衝突，及引發越趨頻繁的全民不合作運動。這兩個月來，政府和執法機關互相卸責，而且回應市民訴求態度傲慢。政府的管治無能使警民關係愈趨對立，更使市民與警察互信全失，關係嚴重撕裂。

在運動當中，代表社會大眾身體力行向政府申訴的前線抗爭者，有不少只是中、大學生。他們年紀輕輕，不懼強權站出來面對暴政與霸權，為社會爭取民主和自由。可惜政府卻選擇挾警自重，以暴力高壓手段管治香港，嚴重影響香港前景。可笑的是政府不但沒有一人需要被問責下台，權力過份膨脹的警察亦不用被獨立調查，香港的法治與安全絕對成疑。學生本著一顆熱愛香港純真的心，目標單一堅定，他們不畏死的精神，寧可頭破血流，押上自己的前途，甚至將來要孤身面對法律後果，也絕不退縮，我們實在於心不忍。身為大人、校友的我們，實在難以接受我們的學弟學妹在前線孤立無援。維護真理，彰顯公義，保護我們的下一代，為學生爭取和塑造光明自由的未來，不就是我們本來應盡的責任嗎？

2018年颱風山竹過後，即使交通受阻、四處樹木倒塌，責任感非凡的香港人也冒著風雨、攀山涉水回公司上班。這次全民大罷工，是因為我們不願再看見有人流血，不希望再讓政府有機會加深警民之間的對立。現在是時候讓我們一班學兄學姊站出來，保護我們的下一代。這對於視上班如命的香港人來說，實在是情非得已下才出的下下之策。我們在此懇請校方體諒，並能響應下周一8月5日的「全民三罷活動」，讓教師和學校員工能一盡公民責任，向一眾學弟學妹表達「我們與學生同行，他們並不孤單」的訊息，為香港的現況和未來出一分力。

盼望校長能體諒參與罷工的教職員，慎重考慮這個我們為所愛的香港和學生的不情之請，及將不反對罷工的訊息傳達到整個校園及至學界。

最後，我們重申初衷的五大訴求：
一、徹底撤回《逃犯條例》修訂議案；
二、撤回612暴動定性；
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪；
四、成立獨立調查委員會；
五、立即重啟政改。

一群熱愛香港的校友
敬上

教師版

致
(校名) (人名) 校長：

反對《逃犯條例》修訂議案風波持續整整兩個月，活動由最初的一百萬、二百萬人和平大遊行，演變至現在每個周末的流血衝突，及引發越趨頻繁的全民不合作運動。這兩個月來，政府和執法機關互相卸責，而且回應市民訴求態度傲慢。政府的管治無能使警民關係愈趨對立，更使市民與警察互信全失，關係嚴重撕裂。

在運動當中，代表社會大眾身體力行向政府申訴的前線抗爭者，有不少只是中、大學生。他們年紀輕輕，不懼強權站出來面對暴政與霸權，為社會爭取民主和自由。可惜政府卻選擇挾警自重，以暴力高壓手段管治香港，嚴重影響香港前景。可笑的是政府不但沒有一人需要被問責下台，權力過份膨脹的警察亦不用被獨立調查，香港的法治與安全絕對成疑。學生本著一顆熱愛香港純真的心，目標單一堅定，他們不畏死的精神，寧可頭破血流，押上自己的前途，甚至將來要孤身面對法律後果，也絕不退縮，我們實在於心不忍。身為教育工作者的我們，任重道遠，更應該有責任協助社會撥亂反正，維護真理，彰顯公義，保護我們的下一代，為學生爭取和塑造光明自由的未來。

我們一班教育工作者，在此希望校方能響應下周一8月5日的「全民三罷活動」，讓教師和學校員工能一盡公民責任，向學生表達「我們與學生同行，他們並不孤單」的訊息，讓我們能一盡「師者傳道、授業、解惑」的基本責任，以行動表示對學生的支持。當天本為暑假，已安排的補課和其他課外活動，懇請校方能予教師彈性處理的空間。我們承諾當日會把對工作的影響減至最低，也定必會在其餘上班日子，或在家工作的時間更加倍努力完成既定工作。

盼望校長能體諒參與罷工的教職員，慎重考慮這個我們為所愛的香港和學生的不情之請，及將不反對罷工的訊息傳達到整個校園及至學界。

最後，我們重申初衷的五大訴求：
一、徹底撤回《逃犯條例》修訂議案；
二、撤回612暴動定性；
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪；
四、成立獨立調查委員會；
五、立即重啟政改。

一眾熱愛工作、熱愛香港的教師
敬上

推推

推

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

[請廣傳] 抗爭=有糖派，有風打，有錢收：民建聯倡派糖，葉劉建議派錢

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

師生同行！

是咁的 暑假

真心 教書佬
罷不罷工
大部分都放假
出來大家都會

push

伴學子 聽良知 行公義 護法治

又玩一人一信

你見之前真道既戴助校都冇人寫 最後得我一個寫 真係講就叻

要屌我係分化撚冇問題 你同我寄左呢封信先好講啦 影證撚